\documentclass[mathserif]{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Copenhagen}
%\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercovered{transparent}

\usepackage{tangocolors}
%\setbeamercolor{headline}{fg=tabutter,bg=white}
%\setbeamercolor{footline}{fg=ta3skyblue, bg=white}
%\setbeamercolor{separation line}{bg=ta2skyblue}
%\setbeamercolor{title in headline}{fg=ta3skyblue}
%\setbeamercolor{author in headline}{fg=black}
%\setbeamercolor{institute in headline}{fg=black}
%\setbeamercolor{structure}{fg=ta3skyblue}
%\setbeamercolor{author in head/foot}{fg=black, bg=ta3aluminium}
%\setbeamercolor*{normal text}{fg=black, bg=taaluminium} %% <<== The overall background color change this
%\setbeamercolor*{block title}{bg=ta2skyblue,fg=white}
%\setbeamercolor*{block body}{fg=black,bg=white}
%\setbeamercolor{title in head/foot}{bg=ta2skyblue}

\setbeamercolor{headline}{fg=tabutter,bg=white}
\setbeamercolor{footline}{fg=ta3orange, bg=white}
\setbeamercolor{separation line}{bg=ta3orange}
\setbeamercolor{title in headline}{fg=ta3orange}
\setbeamercolor{author in headline}{fg=black}
\setbeamercolor{institute in headline}{fg=black}
\setbeamercolor{structure}{fg=ta3orange}
\setbeamercolor{author in head/foot}{fg=black, bg=ta3aluminium}
\setbeamercolor*{normal text}{fg=black, bg=taaluminium} %% <<== The overall background color change this
\setbeamercolor*{block title}{bg=ta3orange,fg=white}
\setbeamercolor*{block body}{fg=black,bg=taaluminium}
\setbeamercolor{title in head/foot}{bg=ta3orange}
\setbeamercolor{section in head/foot}{bg=ta3aluminium, fg=white}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=ta2aluminium,fg=black}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}

\definecolor{dark-red}{rgb}{0.4,0.15,0.15}
\definecolor{black}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{dark-blue}{rgb}{0.15,0.15,0.4}
\definecolor{medium-blue}{rgb}{0,0,0.5}
\hypersetup{colorlinks, linkcolor={black}, citecolor={dark-blue}, urlcolor={medium-blue}}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\graphicspath{{assets/}}

\newcommand{\xxx}[1]{{\color{red} #1}}
\newcommand{\gxxx}[1]{\vspace{2em}\xxx{#1}\vspace{2em}}
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\sectionframe}[1]{\frame{\centerline{ \LARGE #1 }}}

\usepackage{twoopt}
\newcommandtwoopt{\fig}[4][\textwidth][H]{
    \begin{figure}[#2]
    \centering
    \includegraphics[width=#1]{#3}
    \caption{#4}
    \label{fig:#3}
    \end{figure}
}

\newcommand{\fullwidth}[1]{{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{#1}}\frame[plain]{}}}
\newcommand{\fullheight}[1]{{\setbeamercolor{background canvas}{bg=ta3gray}\begin{frame}[plain]\hfill\includegraphics[height=\paperheight]{#1}\hspace*{\fill}\end{frame}}}
\newcommand{\blankframe}{{\setbeamercolor{background canvas}{bg=ta3gray}\frame[plain]{}}}
\newenvironment{framet}[0]{\begin{frame}{\insertsubsection}}{\end{frame}}
\newcommand{\putat}[3]{\begin{picture}(0,0)(0,0)\put(#1,#2){#3}\end{picture}}
\newcommand{\cent}[1]{\hfill #1 \hspace*{\fill}}

\title[Procesamiento de imágenes para la robotización de telescopios]{Reducción de datos astronómicos basada en procesamiento de imágenes para la robotización de telescopios}
\author[Kevin Allekotte]{Kevin Allekotte Hallberg\\\medskip \small{Director: Pablo De Cristóforis\\Co-director: Mario D. Melita}}
\institute{\sc Universidad de Buenos Aires}
\date{\footnotesize Abril 2013}

\begin{document}

\frame{\titlepage}


\section{Introducción}

\subsection{Qué buscamos?}
\sectionframe{\insertsubsection}

\fullwidth{seq_crop/01.png}
\fullwidth{seq_crop/02.png}
\fullwidth{seq_crop/03.png}
\fullwidth{seq_crop/04.png}
\fullwidth{seq_crop/05.png}
\fullwidth{seq_crop/06.png}
\fullwidth{seq_crop/07.png}
\fullwidth{seq_crop/08.png}

\blankframe

%XXX
\fullwidth{seq_found_crop/01.png}
\fullwidth{seq_found_crop/02.png}
\fullwidth{seq_found_crop/03.png}
\fullwidth{seq_found_crop/04.png}
\fullwidth{seq_found_crop/05.png}
\fullwidth{seq_found_crop/06.png}
\fullwidth{seq_found_crop/07.png}
\fullwidth{seq_found_crop/08.png}

\blankframe

\subsection{Descripcción del problema}

\begin{frame}
\textbf{Cosas a resolver:}
\begin{itemize}
    \pause
    \item Tenemos que automatizar el proceso de adquisición de imágenes
    \pause
    \item Las imágenes estan desalineadas
    \pause
    \item Las imágenes contienen ruido y artefactos
    \pause
    \item Tenemos que detectar objetos que se mueven en linea recta (y a velocidad constante)
    \pause
    \item Tenemos que encontrar las coordenadas ecuatoriales de los objetos en el cielo
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Menú del día}
    \begin{itemize}
        \item El telescopio
        \item Acerca de las imágenes
        \item Extracción de fuentes
        \item Alineación
        \item Detección de objetos móviles
        \item Coordenadas ecuatoriales
        \item Seguimiento de objetos
        \item Resultados y Conclusiones
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Qué es Reducción de datos?}
\begin{framet}
\vspace{-.7em}
Es el proceso de simplificar la información obtenida de un experimento u observación (adquisición) y extraer datos significativos y relevantes al problema.
%\end{framet}
%\begin{framet}

\vspace{.6em}

\includegraphics[width=.8\paperwidth]{reduccion.png}
\end{framet}

\subsection{El telescopio}
{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{foto2.jpg}}
\begin{framet}
\end{framet}}
\begin{framet}
\vspace{-1.8em}
\begin{columns}
    \column{0.6\textwidth}
    \centering\includegraphics[height=\textheight]{mount.png}
    \column{0.4\textwidth}
    Montura Robótica ecuatorial
\end{columns}
\end{framet}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{apogee2.jpg}}}
\begin{frame}{CCD}
\end{frame}}

\subsection{Estado del arte}
\begin{framet}
    \vspace{-.7em}
    \cent{\includegraphics[height=.95\textheight]{iraf_screen.png}}
\end{framet}



\section{El método propuesto}

\sectionframe{\insertsection}

\subsection{Acerca de las imágenes}
{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{115.png}}
\begin{framet}
\end{framet}}

\begin{frame}
\includegraphics[width=.9\paperwidth]{stars1.png}
\end{frame}
\begin{frame}
\includegraphics[width=.9\paperwidth]{stars2.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Propiedades de la captura de secuencia de imágenes}
    \begin{align*}
    \onslide<1->{v \ll \frac{\textup{FWHM}}{\Delta t_{int}}} \hspace{1em} & \onslide<1->{\mbox{, donde $\Delta t_{int}$ es el tiempo de exposición.}}\\[2em]
    \onslide<2->{\Delta t \gg \frac{\textup{FWHM}}{v}} \hspace{1em} & \onslide<2->{\mbox{, donde $\Delta t$ es el intervalo entre sucesivas imágenes}}\\[2em]
    \onslide<3->{\frac{D}{N \Delta t} > v} \hspace{1em} & \onslide<3->{\mbox{, siendo $D$ el tamaño del campo y con $N \sim 4$}}
    \end{align*}

    {(\footnotesize FWHM = Full Width at Half Maximum)}
\end{frame}
\begin{frame}
    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{lcc}
        \hline
        Tipo & Velocidad & Tiempo\\
         & ($\frac{\mathrm{arcsec}}{\mathrm{min}}$) & (h)\\
        \hline
        NEO & 1 & 1\\
        MBA & 0.5 & 2\\
        MBAE & 0.4 & 2.5\\
        Troyano & 0.3 & 3.5\\
        Centauro & 0.1 & 10\\
        TNO & 0.06 & 16\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption*{Velocidades típicas en oposición de distintos tipos de objetos móviles y tiempo aproximado que tardan en recorrer 1 arcmin}
    \label{tab:v}
    \end{table}
\end{frame}


\subsection{Extracción de fuentes}

\begin{framet}
    \centerline{\Large Extracción de fuentes puntuales de las imágenes}
\end{framet}

{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{features1024.png}}
\begin{framet}
\end{framet}}
\begin{framet}
\textbf{Objetivo:}\\
Encontrar las fuentes puntuales de cada imagen (estrellas y posibles objetos móviles)
\end{framet}


\begin{frame}{Filtrado}
$$G(\Delta i, \Delta j; \sigma) = e^{-\frac{(\Delta i^2 + \Delta j^2)}{2 \sigma^2}}\hspace{3em}$$
\putat{180}{-6}{\includegraphics[width=140px]{gauss2d.png}}
\pause
$$D_{i,j} \doteq H_{i_0,j_0}  G(i-i_0, j-j_0; \sigma) + b$$
\pause
$$\Downarrow$$
$$H_{i_0,j_0} = \frac{\sum (G D) - (\sum G) (\sum D) / n}{\sum (G^2) - (\sum G)^2 / n}$$
\end{frame}
\begin{frame}{Filtrado}
\vspace{-3.5em}
\begin{columns}
    \column{.48\textwidth}
    \vspace{2.6em}
    $$H_{i_0,j_0} = \sum_{i,j} (W_{(i-i_0, j-j_0)} D_{i,j})$$
    \centering{\footnotesize donde}
    $$W_{\Delta i, \Delta j} = \frac{G(\Delta i, \Delta j; \sigma) - (\sum G) / n}{\sum(G^2) - (\sum G)^2 / n}$$
    
    \centering\includegraphics[height=.43\textheight]{W_2.pdf}
    \column{.52\textwidth}
    \includegraphics[height=\textheight]{H_filter_aluminium.png}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Filtrado}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\textwidth]{small_bar_d.pdf}
    \end{subfigure}
    ~
    \begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\textwidth]{small_bar_h.pdf}
    \end{subfigure}
    \caption*{Imagen sintética y el resultado del filtrado}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Máximos}
\vspace{-2em}
\centering\includegraphics[width=.8\paperwidth]{maximums.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Selección}
    $$\mathrm{sharp}_{i_0,j_0} = \frac{D_{i_0,j_0} - \langle D_{i,j} \rangle}{H_{i_0,j_0}}$$
\textcolor{ta2gray}{siendo $\langle D_{i,j} \rangle$ el promedio de los $D_{i,j}$ con $(i, j)$ alrededor de $(i_0, j_0)$, pero excluyéndolo.}
\pause
    $$\mathrm{round} = 2 \frac{h_y - h_x}{h_y + h_x}$$
\textcolor{ta2gray}{donde $h_y$ y $h_x$ son convoluciones gaussianas en una sola dimensión:
$$g_x(\Delta i; \sigma) = e ^ {-\frac{\Delta i^2}{\sigma^2}} \hspace{1em}\mbox{y}\hspace{1em} g_y(\Delta j; \sigma) = e ^ {-\frac{\Delta j^2}{\sigma^2}} \mbox{ respectivamente}$$}
\end{frame}
\begin{frame}{Selección}
    \vspace{-.6em}
    \cent{\includegraphics[height=.9\textheight]{sharp_round_2.pdf}}
\end{frame}

{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{sharp_round_filter_2.png}}}
\begin{frame}{Selección}
\end{frame}}

\begin{frame}{Refinamiento sub-pixel}
\begin{columns}
    \column{.5\textwidth}
    El centroide (o centro de masa) de un feature en la matriz H se define como:

    $$C_{i_0,j_0} = \frac{\sum_{i,j} H_{i,j} \cdot (i,j)}{\sum_{i,j} H_{i,j}}$$
    \column{.5\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{centroide.pdf}
\end{columns}
\end{frame}

{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{sextract.png}}}
\begin{frame}{Sextractor}
\end{frame}}

\begin{frame}{Fotometría}
El objetivo de la fotometría es obtener un descriptor para las fuentes que pueda servir para identificarlas y diferenciarlas.
\end{frame}

\begin{frame}{FLUX (1)}
    \vspace{-1em}
    {\footnotesize Estimamos el background con un filtro de erosión:}
    \vspace{-1em}
    $$BG_{i_0,j_0} = \mathrm{min}(D_{i,j})$$
    {\footnotesize con $(i, j)$ dentro de un radio $r$ alrededor de $(i_0, j_0)$.}
    \pause
    $$\Rightarrow FLUX_{i_0,j_0} = \sum_{(i,j)} (D_{i,j} - BG_{i,j})$$
    
    \only<1>{\cent{\includegraphics[width=.9\textwidth]{fotometria_gray.pdf}}}\only<2->{\cent{\includegraphics[width=.9\textwidth]{fotometria.pdf}}}
\end{frame}

\begin{frame}{FLUX (2)}

    {\footnotesize Otra forma de estimar el flujo es:}
    \vspace{-1em}
    $$FLUX_{i_0,j_0} = \sum_{\overset{(i,j)\in}{\textup{circ}(i_0,j_0)}} D_{i,j} - \sum_{\overset{(i,j)\in}{\textup{ring}(i_0,j_0)}} D_{i,j} \times \frac{\#\textup{circ}(i_0,j_0)}{\#\textup{ring}(i_0,j_0)}$$
{\footnotesize donde $\textup{circ}(i_0,j_0)$ y $\textup{ring}(i_0,j_0)$ son regiones circulares y de anillo alrededor de $(i_0,j_0)$ respectivamente.}

    \cent{\includegraphics[width=.9\textwidth]{fotometria2.pdf}}
\end{frame}


\subsection{Alineación}

\begin{framet}
    \centerline{\Large Alineando secuencias de imágenes}
\end{framet}

{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{align.png}}
\begin{framet}
\end{framet}}

\begin{framet}
\begin{columns}[t]
    \column{.5\textwidth}
    La alineación consiste de una traslación ($t_x$, $t_y$) y una rotación ($\theta$).
    
    \bigskip
    Es una transformación rígida.
    $$T(x, y) = R(x, y) + (t_x, t_y)$$     
    (con $R \in \mathbb{R}^{2 \times 2}$ ortogonal con $det(R)=1$)
    \column{.5\textwidth}
    \pause
    En coordenadas homogéneas:
    $$T = 
    \begin{bmatrix}
    \textup{cos }\theta & -\textup{sin }\theta  & t_x\\ 
    \textup{sin }\theta &  \textup{cos }\theta  & t_y\\ 
    0 & 0 & 1
    \end{bmatrix}$$
    La transformación de un punto $(x, y)$ es
    $$T \cdot \begin{pmatrix}x\\y\\1\end{pmatrix}$$
\end{columns}
\end{framet}

\begin{frame}{ICP  \hspace{.412\paperwidth} \uncover<2->{RANSAC}}
\begin{columns}[t]
    \column{.5\textwidth}
    Correspondemos a cada feature con su par más cercano
    
    \bigskip
    \includegraphics[width=\textwidth]{icp.pdf}
    
    \column{.5\textwidth}
    \pause
    {\small Buscamos la transformación que alinea la mayor cantidad de features (sistema sobredeterminado), eligiendo pares $a\leftrightarrow a'$ y $b\leftrightarrow b'$ al azar y calculando $\theta$ y $t$ repetidamente.}
    
    \only<1>{\includegraphics[width=\textwidth]{transform_gray.pdf}}\only<2->{\includegraphics[width=\textwidth]{transform.pdf}}
    
\end{columns}
\end{frame}

\subsection{Cosas que se mueven}

\begin{framet}
    \centerline{\Large Detección de objetos móviles}
\end{framet}

{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{obj/01s.png}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{obj/02s.png}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{obj/03s.png}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{obj/04s.png}}}
\begin{framet}
\end{framet}}

{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfeat/01.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfeat/02.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfeat/03.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfeat/04.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}

{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfound/01.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfound/02.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfound/03.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfound/04.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}
{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{objfound/05.pdf}}}
\begin{framet}
\end{framet}}

\begin{frame}{Colinealidades}
\begin{columns}
    \column{.33\textwidth}
    Buscamos features alineados en espacio y tiempo, es decir, colineales en $(x, y, t)$
    \column{.67\textwidth}
    \cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{path3d.pdf}}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Buscando colinealidades}
\only<1>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{triplets/01.pdf}}}\only<2>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{triplets/02.pdf}}}\only<3>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{triplets/03.pdf}}}\only<4>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{triplets/04.pdf}}}\only<5>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{triplets/05.pdf}}}\only<6>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{triplets/06.pdf}}}
\end{frame}

\begin{frame}
 \includegraphics[height=\textheight]{pseudo.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Ajuste del desplazamiento}
Una vez encontrados todos los features que conforman la traza de un objeto, podemos estimar la recta que ajusta los datos:

\bigskip
Sean $m_{xt}, c_{xt}$ los parámetros del ajuste por cuadrados mínimos de $[x|1][t] = 0$, y $m_{yt}, c_{yt}$ los de $[y|1][t] = 0$, entonces

$$p_0 = (\dfrac{t_0 - c_{xt}}{m_{xt}}, \dfrac{t_0 - c_{yt}}{m_{yt}}) \mbox{ y } v = (\dfrac{1}{m_{xt}}, \dfrac{1}{m_{yt}})$$

son la posición inicial (para algún $t_0$) y la velocidad de desplazamiento (en $(\Delta X, \Delta Y)$ por unidad de tiempo) del objeto.
\end{frame}

\begin{frame}{Ajuste del desplazamiento}
\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{p0v.png}}
\end{frame}


\subsection{Acerca de las coordenadas ecuatoriales}

\begin{framet}
    \centerline{\Large De pixels a coordenadas ecuatoriales}
\end{framet}

\begin{framet}
\vspace{-1em}
\cent{\includegraphics[height=.9\textheight]{ra_dec_2.png}}
\end{framet}

\begin{framet}
    Cómo convertir de coordenadas en píxeles a coordenadas ecuatoriales?
\end{framet}

{\usebackgroundtemplate{\vbox to \paperheight{\vfil\includegraphics[width=\paperwidth]{astrometry_overlay.png}}}
\begin{frame}{Astrometry.net}
\end{frame}}

\begin{frame}{Cómo funciona Astrometry.net?}
\begin{columns}[t]
    \column{.5\textwidth}
    Calcula descriptores a partir de asterismos de 4 estrellas
    
    \medskip
    \cent{\includegraphics[width=.85\textwidth]{quad.pdf}}
    \column{.5\textwidth}
    \pause
    Y genera un índice eficiente para matchear los descriptores
    
    \medskip
    \only<1>{\cent{\includegraphics[width=.85\textwidth]{asterisms_gray.pdf}}}\only<2->{\cent{\includegraphics[width=.85\textwidth]{asterisms.pdf}}}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Astrometry.net}
El resultado son las coordenadas RA, DEC que corresponden al centro de la imagen (CRVAL1 y CRVAL2),

\bigskip
y una \emph{Coordinate Descriptor Matrix} que contiene la relación entre píxeles y coordenadas ecuatoriales:

$$\begin{pmatrix}
\mathrm{CD1\_1} & \mathrm{CD1\_2}\\ 
\mathrm{CD2\_1} & \mathrm{CD2\_2}
\end{pmatrix}
=
scale \cdot 
\begin{pmatrix}
\cos(\theta) & \sin(\theta) \\ 
-\sin(\theta) & \cos(\theta)
\end{pmatrix}$$
\end{frame}

\begin{frame}{(X, Y) $\leftrightarrow$ (RA, DEC)}

{\small Las coordenadas espaciales del pixel $(x, y)$ se pueden calcular como:
\begin{align*}
    \mathrm{RA} &= (x - \mathrm{CRPIX1}) \times \mathrm{CD1\_1} + (y - \mathrm{CRPIX2}) \times \mathrm{CD2\_1} + \mathrm{CRVAL1}\\
    \mathrm{DEC} &= (y - \mathrm{CRPIX2}) \times \mathrm{CD2\_2} + (x - \mathrm{CRPIX1}) \times \mathrm{CD1\_2} + \mathrm{CRVAL2}
\end{align*}}
\textcolor{ta2gray}{\footnotesize (donde CRPIX1 y CRPIX2 son el centro de la imagen)}

\bigskip
\pause
{\small ó, con la matriz de transformación de coordenadas homogéneas dada por:}

$$T=
\begin{bmatrix}
\textup{CD1\_1} & \textup{CD1\_2} & \textup{CRVAL1}\\
\textup{CD2\_1} & \textup{CD2\_2} & \textup{CRVAL2}\\
0 & 0 & 1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & -\textup{CRPIX1}\\ 
0 & 1 & -\textup{CRPIX2}\\ 
0 & 0 & 1
\end{bmatrix}$$
\end{frame}

\begin{frame}{(X, Y) $\leftrightarrow$ (RA, DEC)}
Si $(x_0, y_0)$ es la posición inicial de un objeto móvil y $(\Delta X, \Delta Y)$ su desplazamiento en píxeles por unidad de tiempo, podemos calcular su posición y velocidad en coordenadas celestes como:

\begin{align*}
    (\mathrm{RA}_0, \mathrm{DEC}_0) &= T(x_0, y_0, 1)\\
    (\Delta \mathrm{RA}, \Delta \mathrm{DEC}) &= T(\Delta X, \Delta Y, 0)
\end{align*}

\bigskip
\pause
Estos datos describen al objeto móvil encontrado y pueden ser usados para compararlo con objetos previamente hallados o reportar un descubrimiento nuevo.
\end{frame}

\subsection{Seguimiento de objetos}
\begin{framet}
Una vez obtenidos los parámetros de un objeto móvil podemos estimar su posición para un tiempo futuro y controlar la montura de modo de hacer un seguimiento del mismo.
\end{framet}



\section{Resultados}
\sectionframe{\insertsection}

\begin{frame}{Resultados: DAOPHOT vs SExtractor}
    \only<1>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{reduccion_time_dao_sex.pdf}}}
    \only<2>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{reduccion_time2_dao_sex.pdf}}}
    \only<3>{\cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{reduccion_time3_dao_sex.pdf}}}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados: Fotometría}
\begin{columns}
    \column{.5\textwidth}
    DAOPHOT
    \cent{\includegraphics[width=\textwidth]{fotometria_dao_short.pdf}}
    
    \column{.5\textwidth}
    SExtractor
    \cent{\includegraphics[width=\textwidth]{fotometria_sex_short.pdf}}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados: Alineación}
\begin{columns}
    \column{.47\textwidth}
    \cent{\includegraphics[width=\textwidth]{align_angle_short.pdf}}
    \column{.5\textwidth}
    \cent{\includegraphics[width=\textwidth]{align_translation_short.pdf}}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Resultados: Astrometría}
\begin{columns}
    \column{.4\textwidth}
    {\footnotesize Comparación de las posiciones de los features detectados y alineados con Astrometry.net (x) y estrellas del catálogo USNO-B1 de la misma región del cielo (o)}
    \column{.6\textwidth}
    \cent{\includegraphics[height=.8\textheight]{astrometry.pdf}}
\end{columns}
\end{frame}

\sectionframe{Video}

\section{Conclusiones}
\sectionframe{\insertsection}

\begin{frame}{Conclusiones}
    Presentamos un sistema de detección de objetos móviles que puede reportar descubrimientos astronómicos de forma autónoma.
    \pause
    
    Los resultados muestran que
    \begin{itemize}
        \pause
        \item Tanto DAOPHOT como SExtractor son eficaces y que el tiempo de ejecución de DAOPHOT no depende de la cantidad de estrellas en el campo.
        \pause
        \item La alineación es efectiva para alinear rotaciones y traslaciones presentes en sets de datos reales.
        \pause
        \item Integrando nuestro sistema con Astrometry.net podemos obtener en forma precisa las coordenas ecuatoriales de los objetos móviles detectados.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Trabajo futuro}
    El objetivo a futuro es implementar un sistema totalmente autónomo basado en este trabajo para ser instalado en la Antártida y descubrir fenómenos astronómicos.
    \vspace{-1.3em}
    
    \hspace*{5.5em}\includegraphics[height=.75\textheight]{antartida.pdf}
\end{frame}


\fullwidth{starlight_2.png}

\end{document}
